\begin{frame}{Verinice}
\subsection{Verinice}
\begin{itemize}
\item Hersteller: SerNet Service Network GmbH
\item ISMS (Information Security Management System)
\item Umsetzung des BSI Grundschutz (BSI-lizenziert)
\item Open-Source-Software
\item Verinice Eval - kostenlose Testversion ohne Reports
\item Verinice - kostenpflichtige Einzelplatzlizenz
\item Kosten je Einzelplatzlizenz:
\begin{itemize}
\item 1 Jahr: 499,80 Euro
\item 2 Jahre: 949,62 Euro
\item 3 Jahre: 1.349,46 Euro
\end{itemize}
\item Verinice.PRO- kostenpflichtige Serverlizenz - Preis auf Anfrage
\item Verfügbar unter Windows 7 und 10, MacOS 10.14, Linux (diverse)
\item Aktualisierung der Grundschutz-Kataloge kostenlos für alle Kunden
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Verinice}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{veriniceOberfl.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Verinice}
\begin{itemize}
\item Erfüllung der Anforderungskriterien:
\begin{itemize}
\item Abbildung der Struktur des Unternehmens vorhanden (AD-Import möglich)
\item Erfassung von Assets incl. Schutzbedarfsfeststellung ist möglich
\end{itemize}
\end{itemize}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{Verinice}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{VeriniceAsset.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Verinice}
Erfüllung der Anforderungskriterien:
\begin{itemize}
\item Risikoanalyse nach ISO27005, BSI 100-3/200-3, etc.
\item Unterstützt eine vollständige Risikoanalyse 
\item Erfassung von Bedrohungen und Schwachstellen
\item Erstellen einer Risikobewertung für die erfassten Werte
\item Unterstützung durch den Gefährdungskatalog des IT-Grundschutzes
\item ein Risikokatalog mit generischen Risikoszenarien kann zusätzlich erworben werden
\item Dokumentationsvorlagen, Reports inclusive
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Verinice}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{VeriniceGSModellzuAsset.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Verinice}
Erfüllung der Anforderungskriterien:
\begin{itemize}
\item Bausteine, Gefährdungs-und Maßnahmekatalog des IT-Grundschutzkataloges sind enthalten
\item Einfache Zuordnung der Elemente per Drag and Drop
\item Terminsetzung für Nachbesserung möglich 
\end{itemize}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{VeriniceMassnahmen.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Verinice}
\begin{block}{Fazit:}
\begin{itemize}
\item Erforderliche Vorarbeiten lassen sich mit Verinice erledigen (Strukturabbildung, Asset-Erfassung, Schutzbedarfsfeststellung)
\item Modellierung nach IT-Grundschutz ist implementiert
\item Identifizieren von Gefährdungen dank Unterstützung durch Gefahrenkatalog möglich
\item Bewertung von Risikowahrscheinlichkeiten sowie Kosten-/Nutzenabschätzung sind möglich
\item Durch Integrierung des Maßnahmekatalogs ist die Risikobehandlung ebenfalls abgedeckt
\item Verinice eignet sich sehr gut für die Umsetzung des Risikomanagements
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}